[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-c981b8ac})
# 10 Очередь

[comment]: # ({/new-c981b8ac})

[comment]: # ({new-bf7ec8ec})
#### Обзор

Очередь отображает элементы данных, которые ожидают обновления. Очередь
просто **логическое** представление данных. Это не очередь IPC и не
какой-то другой механизм очереди в Zabbix.

Элементы данных наблюдаемые через прокси также включены в очередь - они
будут считаться задерживающимися за период обновления данных истории с
прокси.

В очереди отображаются только те элементы данных, которые имеют
запланированное время обновления. Это означает, что следующие типы
элементов данных исключены из очереди:

-   активные элементы данных Zabbix агента log, logrt и журнал событий
-   элементы данных SNMP трапов
-   траппер элементы данных
-   элементы данных веб-мониторинга

Статистика, представленная в очереди, является хорошим показателем
производительности сервера Zabbix.

Очередь запрашивается напрямую с Zabbix сервера с использованием JSON
протокола. Информация доступна только, если Zabbix сервер запущен.

[comment]: # ({/new-bf7ec8ec})

[comment]: # ({new-f73c67a5})
#### Чтение очереди

Для чтения очереди, перейдите в *Администрирование → Очередь*. В правом
верхнем углу в выпадающем списке должен быть выбран *Обзор*.

![](../../../../assets/en/manual/config/items/queue.png){width="600"}

В целом это изображение "зеленое". Поэтому мы можем считать, что сервер
работает хорошо.

Очередь показывает один элемент данных ожидающий около 10 секунд и один
ожидающий около 5 минут. Приятно, было бы здорово знать, что это за
элементы данных.

Чтобы сделать это, выберите *Детали* в верхнем правом углу из
выпадающего меню. Теперь вы можете видеть список этих задерживающихся
элементов данных.

![](../../../../assets/en/manual/config/items/queue_details.png){width="600"}

При наличии таких деталей имеется возможность выяснить почему эти
элементы данных могут задерживаться.

При задержке одного или двух элементов данных, возможно, нет причин для
беспокойства. Они могут быть обновлены с секунды на секунду. Однако,
если вы видите большое количество элементов данных ожидающих обновления
длительное время, это может стать серьезной проблемой.

![](../../../../assets/en/manual/config/items/queue2.png){width="600"}

Агент недоступен?

[comment]: # ({/new-f73c67a5})

[comment]: # ({new-1e93992f})
#### Элемент данных очереди

Можно использовать специальный внутренний элемент данных
**zabbix\[очередь,<от>,<до>\]** для наблюдения за состоянием
очереди Zabbix. Он будет возвращать количество элементов данных
задерживающихся за указанный период времени. Для более подробной
информации смотрите [Внутренние элементы
данных](/ru/manual/config/items/itemtypes/internal).

[comment]: # ({/new-1e93992f})
